%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Large Colored Title Article
% LaTeX Template
% Version 1.1 (25/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[DIV=calc, paper=a4, fontsize=12pt]{scrartcl}	 % A4 paper and 11pt font size

% - \usepackage[english]{babel} % English language/hyphenation
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype} % Better typography
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages
\usepackage[svgnames]{xcolor} % Enabling colors by their 'svgnames'
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{fix-cm}	 % Custom font sizes - used for the initial letter in the document

% --- red includes -------------------------------------------------------------------------------
%\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[utf8]{inputenc} % this is needed for umlauts
\usepackage[ngerman]{babel} % this is needed for umlauts
\usepackage[T1]{fontenc}    % this is needed for correct output of umlauts in
\bibliography{plain}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{MnSymbol,wasysym}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{color,soul}
\usepackage{multirow}
\usepackage{cancel}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{tabularx,booktabs}
% \usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{listings}

% \usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{array}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\usepackage{mdframed}


\geometry{a4paper, top=20mm, left=30mm, right=25mm, bottom=25mm, headsep=10mm, footskip=12mm}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.0, 0.26, 0.15}
\hypersetup{
  bookmarks=true,         % show bookmarks bar?
  colorlinks=true,        % false: boxed links; true: colored links
  linkcolor=black,        % color of internal links (change box color with linkbordercolor)
  citecolor=green,        % color of links to bibliography
  filecolor=magenta,      % color of file links
  urlcolor=blue           % color of external links
}
% --- red includes -------------------------------------------------------------------------------

\usepackage{sectsty} % Enables custom section titles
\allsectionsfont{\usefont{OT1}{phv}{b}{n}} % Change the font of all section commands

\usepackage{fancyhdr} % Needed to define custom headers/footers
\pagestyle{fancy} % Enables the custom headers/footers
\usepackage{lastpage} % Used to determine the number of pages in the document (for "Page X of Total")

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},
  commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  keepspaces=true,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

% Headers - all currently empty
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}

% Footers
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\footnotesize Page \thepage\ of \pageref{LastPage}} % "Page 1 of 2"

\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt} % No header rule
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} % Thin footer rule

\usepackage{lettrine} % Package to accentuate the first letter of the text
\newcommand{\initial}[1]{ % Defines the command and style for the first letter
  \lettrine[lines=3,lhang=0.3,nindent=0em]{
    \color{DarkGoldenrod}
    {\textsf{#1}}}{}}

% ----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
% ----------------------------------------------------------------------------------------

% Allows custom title configuration
\usepackage{titling}
% Defines the gold horizontal rule around the title
\newcommand{\HorRule}{\color{DarkGoldenrod} \rule{\linewidth}{1pt}}
% Horizontal rule before the title
\pretitle{\vspace{-30pt} \begin{flushleft} \HorRule \fontsize{30}{30} \usefont{OT1}{phv}{b}{n} \color{DarkRed} \selectfont}


    \title{Lorem Ipsum Dolor Sit Amet}
    % Whitespace under the title
    \posttitle{\par\end{flushleft}\vskip 0.5em}
% Author font configuration
\preauthor{\begin{flushleft}\large \lineskip 0.5em \usefont{OT1}{phv}{b}{sl} \color{DarkRed}}

    \author{eleifend sapien}
    % Configuration for the institution name
    \postauthor{\footnotesize \usefont{OT1}{phv}{m}{sl} \color{Black}
      % Your institution
      % Horizontal rule after the title
      \par\end{flushleft}\HorRule}
% Add a date here if you would like one to appear underneath the title block
\date{\today}

% ----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}


\maketitle % Print the title

\thispagestyle{fancy} % Enabling the custom headers/footers for the first page

% ----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT
% ----------------------------------------------------------------------------------------

% The first character should be within \initial{}
\initial{L}\textbf{orem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren,}

\vspace{1cm}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\clearpage

% ----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE CONTENTS
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Lorem ipsum dolor sit}
Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet.

Duis autem vel eum iriure dolor in hendrerit in vulputate velit esse molestie consequat, vel illum dolore eu feugiat nulla facilisis at vero eros et accumsan et iusto odio dignissim qui blandit praesent luptatum zzril delenit augue duis dolore te feugait nulla facilisi. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit, sed diam nonummy nibh euismod tincidunt ut laoreet dolore magna aliquam erat volutpat.

\subsection{Nam liber tempor}
Ut wisi enim ad minim veniam, quis nostrud exerci tation ullamcorper suscipit lobortis nisl ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis autem vel eum iriure dolor in hendrerit in vulputate velit esse molestie consequat, vel illum dolore eu feugiat nulla facilisis at vero eros et accumsan et iusto odio dignissim qui blandit praesent luptatum zzril delenit augue duis dolore te feugait nulla facilisi.

Nam liber tempor cum soluta nobis eleifend option congue nihil imperdiet doming id quod mazim placerat facer possim assum. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit, sed diam nonummy nibh euismod tincidunt ut laoreet dolore magna aliquam erat volutpat. Ut wisi enim ad minim veniam, quis nostrud exerci tation ullamcorper suscipit lobortis nisl ut aliquip ex ea commodo consequat.

\section{Integer eu elit porta}
Duis autem vel eum iriure dolor in hendrerit in vulputate velit esse molestie consequat, vel illum dolore eu feugiat nulla facilisis.
\begin{lstlisting}
    2021-03-16 23:25:35.068577 : 1205315871 : -> Door state: open
    2021-03-16 23:51:35.261547 : 1205315871 : -> Door state: closed
    2021-03-16 23:51:36.333825 : 1205315871 : -> Door state: open
    2021-03-16 23:55:00.590614 : State Summary:
    2021-03-16 23:55:00.591455 :    Run Time: 67d 00h 57m 46s
    2021-03-16 23:55:00.592452 :    Total door moves: 713

\end{lstlisting}

Etiam iaculis velit in ipsum lacinia finibus. Quisque ullamcorper, nisi in commodo tincidunt, dui tellus posuere libero, sed consequat sem sapien ut odio. Ut placerat maximus euismod. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. Aliquam facilisis rutrum venenatis. Phasellus varius massa imperdiet orci laoreet, feugiat dapibus urna posuere. Sed nulla orci, finibus id mi a, vulputate suscipit risus.

\begin{tikzpicture}
    % \draw[step=1cm,gray,very thin, dashed] (-2,-2) grid (12,6);
    \draw[blue,thick,dashed] (0,0) circle (0.3cm);
    \draw [transparent] (-1,-1) -- (11,-1) -- (11,6) -- (-1,6) -- (-1,-1);
    \draw (4.5, -0.25) node[below] {$A$}-- (4.5,0) -- (0,0) -- (0,5) -- (10,5) -- (10,0) -- (5.5,0) -- (5.5,-0.25) node[below] {$C$};
    \draw (5,5) -- (5,-0.25) node[below] {$B$};

    \draw[red,thick,dashed] (10,4) circle (0.3cm);
    \draw[red,thick,dashed] (9.8,3.8) -- (10.2,4.2);
    \draw[red,thick,dashed] (9.8,4.2) -- (10.2,3.8);
\end{tikzpicture}

Pellentesque porttitor, nisi ut iaculis tincidunt, orci massa dignissim ex, eget condimentum risus nunc et dolor. Pellentesque suscipit felis metus, faucibus ultrices nisi dapibus eu. Pellentesque accumsan odio a egestas molestie. Nullam nunc ante, accumsan at erat non, accumsan scelerisque dui. Suspendisse potenti. Phasellus mattis feugiat purus vel tempor. Aenean facilisis lectus vitae quam sagittis, id accumsan est accumsan. Nullam blandit malesuada mi, et imperdiet sapien maximus at. Fusce ornare in turpis quis luctus. Nam non nunc orci.

\begin{itemize}
    \item Nam eleifend quam ac tempus blandit.
    \item Vivamus eget dui fermentum, semper erat vitae, faucibus nulla.
    \item Nunc blandit lorem non ipsum dictum, eget imperdiet nunc maximus.
    \item Mauris nec purus ut massa lobortis hendrerit eget facilisis sapien.
    \item Nulla a tellus sagittis, posuere urna nec, egestas magna.
    \item Nullam venenatis ante non orci ullamcorper, eu molestie dolor porta.
    \item Nullam lobortis ligula quis molestie gravida.
    \item Curabitur faucibus lorem et orci rutrum, et ullamcorper lorem fermentum.
\end{itemize}

Praesent id dapibus augue, sed rhoncus justo. Nunc sollicitudin, turpis vel fringilla faucibus, nibh diam rutrum ligula, tincidunt interdum magna magna vel odio. Nullam eu ligula est. In faucibus finibus tincidunt. Donec placerat eu enim quis posuere. Integer turpis erat, tempus et egestas non, viverra at purus. Ut eleifend ante risus. Etiam consectetur est eget eros pharetra, sit amet sodales dolor interdum. Sed aliquam urna vitae lectus efficitur, a dictum ligula ultricies. Curabitur vel ultrices dolor, non fermentum ligula. Phasellus a enim fermentum, imperdiet dui non, scelerisque ipsum.

\section{Praesent id dapibus augue}
Ut pretium nisi eu ultricies pellentesque. Aenean non sodales tortor. Suspendisse accumsan tincidunt fringilla. Proin sed finibus eros. Vestibulum nec lorem nisi. Vestibulum vitae risus blandit, pellentesque enim ac, lobortis est. Fusce sed lorem ac ex fermentum rutrum. Fusce eu eros vestibulum, consequat augue ac, congue leo. Etiam suscipit faucibus purus ac ultricies. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Etiam egestas augue eu eleifend accumsan. Fusce laoreet a nulla efficitur tincidunt. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. Aliquam in leo imperdiet, imperdiet augue eu, lobortis nibh. Suspendisse ut euismod lorem.

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l |}
      \hline
                            & Tor offen    & Tor geschlossen \\ \hline
      Average               & 00:32:23.659 & 00:00:01.070    \\ \hline
      Min                   & 00:01:08.175 & 00:00:01.053    \\ \hline
      Max                   & 02:02:05.364 & 00:00:01.162    \\ \hline
      Standard Abweichung   & 00:20:09:000 & 0.0218 Sekunden \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}


Donec gravida ultrices lectus, in consectetur ante sodales ut. Duis pretium quam nec risus gravida, vel dapibus quam euismod. Aenean nec tincidunt odio. Nunc rutrum, nisl vel imperdiet sagittis, nisi arcu dapibus lorem, eu rutrum risus libero non lorem. Integer justo velit, volutpat finibus est non, vehicula porttitor orci. Proin blandit leo sit amet blandit gravida. Ut posuere metus ut tellus ultricies, id dignissim libero tempus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Nam commodo interdum libero non dapibus. Nulla nulla nisl, imperdiet ut mollis et, pulvinar eget ex. Mauris consequat lorem magna, ac fermentum metus elementum nec. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Nulla hendrerit viverra tristique.

\begin{table}[h!]
\centering
    \begin{tabular}{ | l | l | l |}
      \hline
                            & Tor offen    & Tor geschlossen \\ \hline
      Average               & 00:32:23.659 & 00:00:01.070    \\ \hline
      Min                   & 00:01:08.175 & 00:00:01.053    \\ \hline
      Max                   & 02:02:05.364 & 00:00:01.162    \\ \hline
      Standard Abweichung   & 00:20:09:000 & 0.0218 Sekunden \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{In volutpat dui imperdiet et}
    \label{table:1}
\end{table}

Suspendisse ultrices ornare dolor, in volutpat dui imperdiet et. Nullam vel libero odio. Aliquam facilisis molestie nulla, vel fermentum dui convallis quis. Morbi eu enim leo. Nunc ut est quam. Cras accumsan augue vel enim laoreet, nec convallis risus sagittis. Donec elementum, massa et tincidunt pellentesque, urna lorem sodales erat, sit amet interdum mauris enim non magna. Ut consectetur, dolor eget accumsan imperdiet, magna nunc sagittis ipsum, at ultricies nunc urna sit amet odio. Phasellus facilisis risus vel ante tempus, at ullamcorper est elementum. Nulla ut egestas urna. Pellentesque at ante vitae risus gravida commodo. Nam in ipsum non eros hendrerit tempus. Aenean dictum massa sed vestibulum luctus. Praesent quis scelerisque neque.


\begin{figure}[H]
    \centering
    % \includegraphics[width=\textwidth, angle=90]{sample.jpg}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{sample.jpg}
    \caption{Augue vel enim laoreet}
\end{figure}


Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet.

Duis autem vel eum iriure dolor in hendrerit in vulputate velit esse molestie consequat, vel illum dolore eu feugiat nulla facilisis at vero eros et accumsan et iusto odio dignissim qui blandit praesent luptatum zzril delenit augue duis dolore te feugait nulla facilisi. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit, sed diam nonummy nibh euismod tincidunt ut laoreet dolore magna aliquam erat volutpat.

Ut wisi enim ad minim veniam, quis nostrud exerci tation ullamcorper suscipit lobortis nisl ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis autem vel eum iriure dolor in hendrerit in vulputate velit esse molestie consequat, vel illum dolore eu feugiat nulla facilisis at vero eros et accumsan et iusto odio dignissim qui blandit praesent luptatum zzril delenit augue duis dolore te feugait nulla facilisi.

% \includepdf[pages={1}]{abc.pdf}
% \includepdf[landscape, pages={1}]{xyz.pdf}

% \includepdfmerge[nup=2x1, linktodoc]{mno.pdf, 1, mno.pdf, 2}

\end{document}
